{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning minus ujuvad kalakesed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett"},{"text":"Paadid purjetavad minu peal"},{"text":"Vaalad elavad siin"}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Vann","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen libe olend, kes elab meres. Mul on uimed ja ujun ringi, kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√§rviline"},{"text":"Ô∏è Kassidele meeldib mind s√º√ºa"},{"text":"puhun mulli"}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga aeglane"},{"text":"Kannan oma maja selili"},{"text":"Ô∏è V√µib-olla leiad mind rannast"}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Ma v√µin tinti pritsida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju relvi"},{"text":"V√µin vee tumedaks teha"},{"text":"Olen v√§ga tark"}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga teravate hammastega suur kala. Inimesed kardavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga suured hambad"},{"text":"V√µib-olla n√§ed mind filmis"},{"text":"Ujun ookeanis"}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on k√µva kest ja k√µnnin rannas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§pin k√º√ºnistega"},{"text":"K√µnnin naljakalt"},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib end kivide alla peita"}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur mereolend, kes laulab laule. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen ilusaid helisid"},{"text":"Olen maailma suurim loom"},{"text":"Mul on auk peas"}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"N√§en v√§lja nagu hobune, kuid ujun meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pisike"},{"text":"Keeran saba asjade √ºmber"},{"text":"Elan merevetikate l√§hedal"}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen suur loom, kes elab k√ºlmas ookeanis. Mul on kihvtid ja vurrud, mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib v√§ga k√ºlm vesi"},{"text":"Mul on suured hambad, mis torkavad silma"},{"text":"Mul on palju vurre"}],"options":[{"label":"Morss","isCorrect":true},{"label":"Pingviin","isCorrect":false},{"label":"J√§√§karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline olend, kes elab merep√µhjas ja olen kujult nagu t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mul on viis k√§tt v√µi rohkem"},{"text":"Elan ookeanip√µhjas"},{"text":"Tulen paljudes v√§rvides"}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Kest","isCorrect":false},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suureks saades pikk ja oran≈æ."},{"text":"Alustan seemnena."},{"text":"Olen j√§nestele n√§mm suupiste."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja mul on lehed. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aedades."},{"text":"M√µned inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Aitan mesilastel mett teha."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Ma v√µin olla nummi hapukurk! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja konarlik."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kasvatan suvel."},{"text":"V√µid mind v√µileiva sisse panna."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen suur puuvili, mille sees on roheline kamar ja punane mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane."},{"text":"Ô∏è Inimestele meeldib mind suvel s√º√ºa."},{"text":"Kasvatan maapinnal viinapuul."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev ning majad on minust tehtud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga asju ehitada."},{"text":"Inimesed l√µikasid mind puudest."},{"text":"‚Üë Sa v√µid mind kaminas p√µletada."}],"options":[{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Puit","isCorrect":true},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled. Inimestele meeldib kinkida mind kingituseks kellelegi, keda nad armastavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Ole minu teravate osade suhtes ettevaatlik!"},{"text":"Inimesed annavad mulle s√µbrap√§evaks."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline lehtk√∂√∂givili, mis aitab sul olla tugev nagu Popeye! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√∂√∂mine teeb su √ºlitugevaks."},{"text":"Olen v√§ga terve."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti salatites."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Kasvan p√µllul ja mul on kuldsed tuumad. Inimesed s√∂√∂vad mind munakivi pealt √§ra v√µi popkornis! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan vargil."},{"text":"Sa v√µid mind poputada ja kinos s√º√ºa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mis teeb n√§mmist, gooev√µid, mida saab leivale laotada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravad ja elevandid armastavad mind."},{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µileivas koos tarretisega."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Mandli","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":true},{"label":"P√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}}]}